[
    {
        "questionStem": "正确处理改革、发展、稳定三者关系的重要结合点是()",
        "option": [
            "改善人民生活",
            "改革力度、发展速度和社会可承受程度统一",
            "在社会政治稳定中推进改革和发展",
            "靠深化改革和继续发展解决改革和发展中产生的新问题与新矛盾"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706631892992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "国家安全是安邦定国的重要基石，（）是全国各族人民根本利益所在。",
        "option": [
            "加快经济发展",
            "维护国家统一",
            "促进国际合作",
            "维护国家安全"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706266988545",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2004年党的十六届四中全会审议通过了()。",
        "option": [
            "《中共中央关于加强执政党建设的决定》",
            "《中共中央关于加强党的执政能力建设的决定》",
            "《中国共产党党内监督条例》",
            "《关于深化行政管理体制和机构改革的意见》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706648670209",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2013年11月12日，习近平在中共十八届三中全会第二次全体会议上的讲话中指出，全面深化改革必须以（）为出发点和落脚点。",
        "option": [
            "促进社会公平正义、增进人民福祉",
            "提高社会生产力、增强综合国力",
            "促进和平与发展",
            "人类命运共同体"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706187296768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持党在社会主义初级阶段的基本路线不动摇，关键是坚持（）。",
        "option": [
            "以经济建设为中心不动摇",
            "改革开放不动摇",
            "坚持四项基本原则不动摇",
            "自力更生不动摇"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706883551232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（），是人和社会持续发展的根本基础。",
        "option": [
            "良好人文环境",
            "良好社会环境",
            "良好政治环境",
            "良好生态环境"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706527035393",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实现中华民族伟大复兴,是一项光荣而艰巨的事业，需要每个人付出艰苦努力，用()托起中国梦。",
        "option": [
            "理想",
            "信仰",
            "实干",
            "援助"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706342486017",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是引领发展的第一动力，是建设现代化经济体系的战略支撑。",
        "option": [
            "传统",
            "政策",
            "教育",
            "创新"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706208268289",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "经济改革的方向是要让（）在资源配置中发挥决定性作用。",
        "option": [
            "科技",
            "创新",
            "政府",
            "市场"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706338291712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年中共十一届三中全会果断地停止使用“以阶级斗争为纲”的口号，作出把党和国家工作中心转移到（A）上来、实行改革开放的历史性决策。",
        "option": [
            "经济建设",
            "现代化建设",
            "社会主义建设",
            "国民经济建设"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706988408832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "构建国家空间开发保护制度，完善主题功能区配套政策，建立以（）为主题的自然保护地体系。",
        "option": [
            "森林公园",
            "湿地公园",
            "主题公园",
            "国家公园"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706329903106",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十七大报告指出，新时期以来我们取得的一切成绩和进步的根本原因，集中到一点，就是（）。",
        "option": [
            "开通过辟了中国特色社会主义道路",
            "坚持了实事求是的思想路线",
            "形成了中国特色社会主义理论体系",
            "高举了中国特色社会主义伟大旗帜"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706548006913",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是永续发展的必要条件和人民对美好生活追求的重要体现。",
        "option": [
            "创新",
            "绿色",
            "开放",
            "共享"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706304737281",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党在发展问题上的经验总结和思想结晶是（）。",
        "option": [
            "五个“统筹”",
            "西部大开放战略",
            "“三步走”战略",
            "科学发展观"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706560589824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "江泽民在十六大报告中指出，一个国家兴旺发达的不竭动力，一个政党永葆生机的源泉是（）。",
        "option": [
            "革命",
            "改革",
            "发展",
            "创新"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706711584769",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "如何理解科学发展观的基本要求（）。",
        "option": [
            "科学发展观强调全面发展",
            "科学发展观强调协调发展",
            "科学发展观强调优先发展经济",
            "科学发展观主张可持续发展"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706518646784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代不再刻意追求GDP目标，而是对发展质量提出了更高要求，那就是要实现（）的发展.",
        "option": [
            "更可持续",
            "更加公平",
            "更高质量",
            "更有效率"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706149548034",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持统筹兼顾，必须认真考虑和对待各方面的发展需要，正确反映和兼顾各阶层各群体前利益要求，（）。",
        "option": [
            "正确处理中央和地方的关系，善于发挥两个积极性",
            "正确处理个人利益和集体利益、局部利益和整体利益、当前利益和长远利益的关系",
            "正确处理人民内部矛盾，善于化解不和谐因素",
            "正确处理国内国际两个大局的关系"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706501869568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "始终做到“三个代表”是我们党的（）。",
        "option": [
            "强国之路",
            "执政之基",
            "力量之源",
            "立党之本"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706690613248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十三大提出的党在社会主义初级阶段基本路线的主要内容包括（）。",
        "option": [
            "以经济建设为中心",
            "坚持四项基本原则、坚持改革开放",
            "自力更生，艰苦创业",
            "把我国建设成富强、民主、文明的社会主义现代化国家"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706866774016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "树立绿色发展理念，必须坚持（）。",
        "option": [
            "节约资源和保护环境的基本国策",
            "坚定走生产发展、生活富裕、生态良好的文明发展道路",
            "可持续发展",
            "加快建设资源节约型、环境友好型社会"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706149548032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "要坚持两手抓，两手都要硬，只有两个文明抓好了，才是有中国特色社会主义。这是因为()",
        "option": [
            "物质文明是精神文明的基础，精神文明对物质文明有反作用",
            "物质文明为精神文明提供物质条件和实践经验",
            "精神文明为物质文明提供精神动力和智力支持",
            "物质文明是精神文明发展的基础，精神文明又有自己的相对独立性"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706782887937",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段的科学含义是（）。",
        "option": [
            "我国社会已经是社会主义社会",
            "我们还需要经历一段资本主义社会",
            "我国的社会主义社会还处在初级阶段",
            "我国的社会主义将很快进入共产主义社会"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736706866774017",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "对外开放中的多层次包括（）",
        "option": [
            "经济特区",
            "沿海开放城市",
            "经济技术开发区",
            "沿海经济开发区"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706606727169",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "确保党始终总揽全局、协调各方，必须增强（），自觉维护党中央权威和集中统一领导，自觉在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致。",
        "option": [
            "政治意识",
            "大局意识",
            "核心意识",
            "看齐意识"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706090827777",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "一百年来，为了实现中华民族伟大复兴，中国共产党团结带领中国人民创造了哪些成就？（）",
        "option": [
            "党领导人民浴血奋战、百折不挠，创造了新民主主义革命的伟大成就",
            "党领导人民自力更生、发愤图强，创造了社会主义革命和建设的伟大成就",
            "党领导人民解放思想、锐意进取，创造了改革开放和社会主义现代化建设的伟大成就",
            "党领导人民自信自强、守正创新，创造了新时代中国特色社会主义的伟大成"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706065661952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持和发展中国特色社会主义的总任务，是（）。",
        "option": [
            "发展生产力",
            "实现共同富裕",
            "实现社会主义现代化",
            "实现中华民族伟大复兴"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736706162130945",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "在推进“一带一路”的框架思路中，中国政府倡议，要打造（）的利益共同体.命运共同体和责任共同体。",
        "option": [
            "文化包容",
            "政治互信",
            "经济融合",
            "民族共融"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706074050561",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色主义思想（）。",
        "option": [
            "开辟了马克思主义新境界",
            "开辟了中国特色社会主义新境界荣",
            "为人类文明思想宝库增添了绚丽夺目的瑰宝",
            "是我们推进马克思主义中国化的新的起点"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706166325248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "在社会主义初级阶段，必须坚持以经济建设为中心，这是因为只有坚持以经济建设为中心，才能（）。",
        "option": [
            "增强综合国力",
            "促成各种社会矛盾的解决",
            "保证社会主义精神文明的顺利发展",
            "体现社会主义的优越性"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706791276544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放以来，特别是十三届四中全会以来党和人民建设中国特色社会主义的伟大探索，是“三个代表”重要思想形成的实践基础。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706661253120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十七大提出要建设资源节约型、环境友好型社会。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706430566402",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "以人民为本位，一切权力属于人民，是中国特色社会主义的出发点和落脚点。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706032107521",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "发展社会主义民主政治，最根本的是要把坚持党的建设、以德治国和依法治国有机统一起来。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706585755649",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "国家安全是民族复兴的根基，社会稳定是国家强盛的前提。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705977581569",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "计划多一点还是市场多一点，不是社会主义与资本主义的本质区别。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706673836033",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面、协调、可持续发展的发展观，即社会主义物质文明、精神文明的协调发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706468315136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2006年1月1日起，我国全面取消农业税。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706568978432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1983年10月，中共中央、国务院发出《关于实行政社分开建立乡政府的通知》，规定建立村民委员会作为基层政权。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706845802497",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "贫穷不是社会主义，富裕就是社会主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706774499329",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党在新时代的强军目标是建设一支听党指挥、能打胜仗、作风优良的人民军队，把人民军队建设成为世界一流军队。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706023718912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持走中国特色军民融合式发展路子，军民融合源于党的“人民战争”思想。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706027913216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "贯彻“三个代表”重要思想，关键在坚持与时俱进，核心是以人为本。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706657058817",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "发展先进生产力和先进文化，归根到底都是为了实现最广大人民的根本利益，而人民群众则是创造先进生产力和先进文化的主体，也是实现自身利益的根本力量。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706665447425",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观，是立足社会主义初级阶段基本国情，总结我国发展实践，借鉴国外发展经验，适应新的发展要求提出来的",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706472509440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "城市经济体制改革的实验是从____入手的。",
        "option": "",
        "answer": "扩大企业自主权",
        "id": "1798736712898183169",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "经过长期努力，中国特色社会主义进入了新时代，这是我国发展新的____。",
        "option": "",
        "answer": "历史方位",
        "id": "1798736712986263553",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "综合分析国际国内形势和我国发展条件，党的十九大提出我们要全面建成小康社会，实现第一个百年奋斗目标，然后再乘势而上开启____新征程。",
        "option": "",
        "answer": "全面建设社会主义现代化国家",
        "id": "1798736713032400896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "加强党的作风建设，最根本的是保持党与____之间的血肉联系。",
        "option": "",
        "answer": "人民群众",
        "id": "1798736712961097730",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2001年，中国、俄罗斯、哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦和塔吉克斯坦在5国元首会晤机制基础上正式建立____。",
        "option": "",
        "answer": "上海合作组织",
        "id": "1798736712944320512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    }
]